{"body":[
{
    "start":
    "やあ、新入生の人だね。是非うちの部を覗いていってよ。何部かって？ある意味この理科大に一番ふさわしい部さ！君、理科大って昔は何て名前だったか知ってる？？",
    "problem":"東京理科大学の前身の名前は何でしょう？",
    "correct":
    "正解、東京物理学校！物理部に入ってみない？？",
    "wrong":
    "残念、知らなかったか・・・。まあ、それの部なんだよ。",
    "choice":[
    "東京物理学校",
    "東京科学学校",
    "東京化学学校",
    "東京理科学校"
    ]
},
{
    "start":
    "TKG　は食いモンだし・・・TPP　は条約だよな・・・理科大の略称ってなんだったっけ？",
    "problem":"東京理科大学の略称は何でしょう？",
    "correct":
    "そう、TUS!このSがなければいいんだけどなぁ。教えてくれてありがとな。",
    "wrong":
    "君も知らないか。略称ばっかで混乱しちゃうよな。",
    "choice":[
    "TUS",
    "TRD",
    "TRD",
    "TDN"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大全体には「情報」と名前のついた学部がいくつかある。情報と謳えば入る学生が増えるとでも考えてんのかね。ただそのうち、理学部１類の数理情報科学科は名前が変わるんだ。何になるか知ってるかな？",
    "problem":"数理情報科学科は来年度からなんという名前に変わるでしょう？",
    "correct":
    "うん、正解！もともと昔は応用数学科って名前でね、応用数学研究部もそれにちなんでいたんだ。でも学生をもっと確保したいから「情報」付きの名前にしたんだってさ、ハハッ。",
    "wrong":
    "おしい、違うな～。",
    "choice":[
    "応用数学科",
    "応用情報科",
    "情報数学科",
    "情報工学科"
    ]
},
{
    "start":
    "全国のキャンパスを合わせれば、理科大の規模はわりとデカい。学部生だけでも結構いるんだが、何人くらいか知ってる？",
    "problem":"東京理科大学の学部生の数は概ね何人でしょう？",
    "correct":
    "当たり！ちなみに武道館のキャパは14000ちょっと。理科大生全員で入学式を観に来たら超満員だぜ！",
    "wrong":
    "はずれ！もっと多いよ！",
    "choice":[
    "15000人",
    "10000人",
    "5000人",
    "3000人"
    ]
},
{
    "start":
    "やあ、キミも男か。ホント男多いよね、この大学。男女比とか知ってる？",
    "problem":"東京理科大学の学部生の男女比はどれ？",
    "correct":
    "うん、よく知ってるね。５人に４人は男なんだぜ・・・",
    "wrong":
    "不正解。だいぶ楽観的だな。現実はもっと厳しいぜ・・・",
    "choice":[
    "8:2",
    "5:5",
    "7:3",
    "3:7"
    ]
},
{
    "start":
    "入りたいサークルがあったんだけどさ、第二部専用とか書いてあるんだよね。第二部って何のことなんだろ？",
    "problem":"東京理科大学で学部第二部といえば何のこと？",
    "correct":
    "そうなのか。活動時間とか少し違うとかかな？なんとか入れねーかな。",
    "wrong":
    "いや、それはさすがにないっしょ。なんとか入れねーかな、このサークル。",
    "choice":[
    "夜学",
    "留年",
    "飛び級",
    "編入"
    ]
},
{
    "start":
    "東京理科大とか銘打っているが、東京じゃないところにもキャンパスがある。君はちゃんと名前を覚えているかな？",
    "problem":"東京理科大学に存在するキャンパスは？",
    "correct":
    "おお、正解。長万部（おしゃまんべ）キャンパスは北海道にある。学校のそばに各種グラウンドはもちろん、ゴルフ場まであるぞ。",
    "wrong":
    "残念、それは違うよ。それっぽいけどね。",
    "choice":[
    "長万部キャンパス",
    "四万十キャンパス",
    "岡山キャンパス",
    "運河キャンパス"
    ]
},
{
    "start":
    "単刀直入に訊きます、ここは何大学でしょう？",
    "problem":"ここは何大学？",
    "correct":
    "正解！、ごめんな、こんなこと訊いて！",
    "wrong":
    "残念、いろいろと不正解！",
    "choice":[
    "東京理科大学",
    "東京大学",
    "東京工業大学",
    "京都大学"
    ]
},
{
    "start":
    "大学によって学園祭には固有の名称がつくもの。この理科大の学園祭の略称は何だか知っているかな？",
    "problem":"東京理科大学の学園祭の略称は何でしょう？",
    "correct":
    "正解。留年祭のがアトラクティブだけどね。",
    "wrong":
    "う～ん、残念。どうせなら留年祭のがアトラクティブだけどね。",
    "choice":[
    "理大祭",
    "理科祭",
    "東理祭",
    "留年祭"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大の法人は意外と規模がデカくて、首都圏外にも系列校がいくつかあるんだ。その名前を知っているかな？",
    "problem":"東京理科大学の系列校は？",
    "correct":
    "おお、正解。諏訪東京理科大学は長野にある。図書館の提携をしているから、欲しい本が向こうにあったら取り寄せられるぞ。",
    "wrong":
    "残念、それは違うよ～。",
    "choice":[
    "諏訪東京理科大学",
    "岡山理科大学",
    "東京大学",
    "京都大学"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大の公式サイトには行ったことあるかな？次のうちのどれかが正しいURLなんだけど、わかるかな？",
    "problem":"東京理科大学のWEBサイトのURLは？",
    "correct":
    "正解！末尾のac.jpは大学のサイトだって意味なんだ。",
    "wrong":
    "残念！今度確かめてみよう。",
    "choice":[
    "http://www/tus/ac/jp/",
    "http://www.tus.ed.jp/",
    "http://www.tus.com/",
    "http://www.xn--pss383de8d.com/"
    ]
},
{
    "start":
    "学生証貰ったら、電車で来る人は定期を買いに行こう。ところで、神楽坂キャンパスから一番近い駅はどこか知ってる？？",
    "problem":"神楽坂キャンパスの最寄り駅は？",
    "correct":
    "正解、飯田橋駅。神楽坂キャンパス名乗ってるのにね～。",
    "wrong":
    "僕もそうだと思ったんだけど、違うんだよね~。変だよね。",
    "choice":[
    "飯田橋駅",
    "神楽坂駅",
    "牛込神楽坂駅",
    "理科大前駅"
    ]
},
{
    "start":
    "最近はゆるキャラブームも静かになって来たけど、理科大にはブームより前からイメージキャラクターがいるんだ。知ってる？",
    "problem":"東京理科大学のイメージキャラクターの名前は何でしょう？",
    "correct":
    "そうそう、坊っちゃん。夏目漱石の公式設定で理科大卒らしいよ。",
    "wrong":
    "はずれだけどそっちの方が面白そう。",
    "choice":[
    "坊っちゃん",
    "ふなっしー",
    "緒方智絵里",
    "我輩"
    ]
},
{
    "start":
    "この理科大も巷じゃ留年大学とか散々な言われようだけど、そんなにきついのかなぁ。他大学と較べないとわからないや。ちなみに理学部１部で卒業までに必要な単位数を知っているかな？",
    "problem":"理学部第一部の卒業所要単位数は？",
    "correct":
    "よく覚えているね。4で割ったら一年あたり31単位・・・と思うけど、実は単純計算は禁物なんだ。学習簿（黄色い本）をよく読んでみよう。",
    "wrong":
    "残念、不正解。知らなくても無理はないかな。単位の計画を立てるときは学習簿（黄色い本）を読んで参考にするといいよ。",
    "choice":[
    "124",
    "114",
    "514",
    "100"
    ]
},
{
    "start":
    "理学部の第一部と第二部とでは、設置されている学科が似ている。でもいくつか、第一部にしかない学科もあるよ。知ってるかな？",
    "problem":"理学部第一部にあって第二部にない学科は？",
    "correct":
    "当たり～。他に数理情報科学かと応用物理学科も第一部にしかないんだ。",
    "wrong":
    "はずれ～。応用とつかない学科は第二部にもあるんだ。",
    "choice":[
    "応用化学科",
    "化学科",
    "数学科",
    "物理科"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大のイメージキャラクターとは別に、理科大の学園祭にマスコットキャラクターがいるよ。なんて名前か知ってるかな？",
    "problem":"東京理科大学の学園祭の神楽坂のマスコットキャラクターの名前は何でしょう？",
    "correct":
    "正解～。理科とお祭りが大好きだからって白衣の上にハッピを着てるエキセントリックな子なんだけどさ。かわいいよ。",
    "wrong":
    "不正解～。理科とお祭りが大好きだからって白衣の上にハッピを着てるエキセントリックな子なんだけどさ。かわいいよ。",
    "choice":[
    "りかまる",
    "りかちゃん",
    "りかっち",
    "リンカーン"
    ]
},
{
    "start":
    "こないだエレベーターん所でさ、あの人見たんだよ。なんだっけ、よくテレビとか出てる、髪とかボーボーでさ、そうだ、秋山先生。教授に有名人がいるなんてすげえよなぁ。ところで君、秋山先生は何の先生か知ってるか？",
    "problem":"TVでも有名な東京理科大学の教授、秋山仁は何の教授でしょう？",
    "correct":
    "そう、数学。日本ではグラフ理論とかのパイオニアらしいぜ。いいなぁ、有名人。",
    "wrong":
    "残念、ハズレ。日本ではその道のパイオニアらしいぜ。いいなぁ、有名人。",
    "choice":[
    "数学",
    "化学",
    "英語",
    "物理"
    ]
},
{
    "start":
    "東京理科大は私立大理系の雄。理系のことならなんでもござれ、だよな！",
    "problem":"東京理科大学に存在しない学科はなんでしょう？",
    "correct":
    "あっ・・・なんで生物ないんだろ。",
    "wrong":
    "それはあるぞ！",
    "choice":[
    "生物科",
    "物理科",
    "化学科",
    "数学科"
    ]
},
{
    "start":
    "君は理学部か、頑張れよ！知ってるか？進級率。",
    "problem":"東京理科大学理学部第一部の学生の２年進級率は概ね何％でしょう？",
    "correct":
    "その通り！多いと見るか少ないと見るかは君次第だ！油断するなよ！",
    "wrong":
    "そこまで悲観しなくていいぞ、もっと大丈夫だ！でも油断だけはするなよ！",
    "choice":[
    "90%",
    "80%",
    "70%",
    "60%"
    ]
},
{
    "start":
    "東京理科大額はMicroSoftとライセンス契約している。学生もタダで使えるサービスがあるが、それは次のうちどれだと思う？",
    "problem":"東京理科大生ならタダで使えるのはどれでしょう？",
    "correct":
    "正解。買ったら４年で６万はする代物だ。活用しないと損だぞ。",
    "wrong":
    "それじゃないな。それがタダならもっとうれしいけど。",
    "choice":[
    "Microsoft Office365",
    "AdobeCC",
    "Parallels Desktop",
    "BizSpark"
    ]
},
{
    "start":
    "春休みが終わってしまった、夏休みよ早く来い。・・・ってみんな思ってるんだろうな。ちなみに夏休みまでに授業は何週あるか知ってるかな？",
    "problem":"理科大において、半期の授業は全部で何週でしょう？",
    "correct":
    "正解！約３か月半だ。お互い頑張ろうぜ。",
    "wrong":
    "残念！まあ夏休みまでお互い頑張ろうぜ。",
    "choice":[
    "15",
    "10",
    "20",
    "25"
    ]
},
{
    "start":
    "おいおいきみ、なんだよその服は。理科大生のフォーマルスタイルを知らないのかい？！",
    "problem":"ネットの真実によると、東京理科大生が好んで着るとされるシャツの柄は何でしょう？",
    "correct":
    "わかっててやらないとはなかなかわかってるじゃない。",
    "wrong":
    "知らなかったなら仕方ないな、今すぐ検索してごらんよ！",
    "choice":[
    "チェック",
    "ボーダー",
    "ストライプ",
    "バイアス"
    ]
},
{
    "start":
    "高校の入学式や卒業式は体育館でやるのが普通だったと思うけど、理科大の入学式や卒業式はどこでやるか知っているかな？",
    "problem":"東京理科大学も入学式／卒業式はどこで行われるでしょう？",
    "correct":
    "正解。日本武道館だ。入学式にはちゃんと出るようにな。",
    "wrong":
    "残念、不正解。入学式にはちゃんと出るようにな。",
    "choice":[
    "日本武道館",
    "東京ドーム",
    "西武ドーム",
    "野田キャンパス体育館"
    ]
},
{
    "start":
    "テスト勉強はファミレスでドリンクバーの力を借りながらやるに限るぜ。理科大の近くにもうってつけの場所があるんだ、８号館の裏から出てすぐのところに。知っているかな？",
    "problem":"東京理科大学も４・５階に入っているビル「PORTA神楽坂」地下一階にあるファミレスはどれでしょう？",
    "correct":
    "正解！ミラノ風ドリアが王道だと思うんだけど、周りのやつらはキャベツのペペロンチーノばかり頼むんだ。なんなんだろうな。",
    "wrong":
    "残念、不正解！ミラノ風ドリアが王道だと思うんだけど、周りのやつらはキャベツのペペロンチーノばかり頼むんだ。なんなんだろうな。",
    "choice":[
    "サイゼリヤ",
    "ガスト",
    "ジョナサン",
    "ココス"
    ]
},
{
    "start":
    "やっぱさぁ。男多いよな、どう見ても。中には男女比が五分五分の学部もあるらしいけどな。どこだか知ってるか？",
    "problem":"理科大生の中で、男女比が最も均等なリア充学部は何処でしょう？",
    "correct":
    "正解。理科大に限らず、生物系や薬学系は理系でも男女比が高めなんだ。にしても、理科大全体で男女比4:1だろ？どっかにしわ寄せ行ってるよなぁ・・・",
    "wrong":
    "残念、不正解。男女比五分五分の学部があるのに、理科大全体じゃ男女比4:1だろ？どっかにしわ寄せ行ってるよなぁ・・・",
    "choice":[
    "薬学部",
    "理学部",
    "経営学部",
    "理工学部"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大はオンラインでLETUSというサービスを提供しているよ。野菜みたいな名前だよね。ここに授業の資料が投げられたり、先生によってはレポート提出をLETUS経由でさせることもあるから、ちょくちょく覗くことをおすすめするよ。あれ、ところでLETUSって何の略だったっけ。",
    "problem":"LETUSの正式名称は？",
    "correct":
    "ああ、それそれ。TUSは理科大の略称だったね。",
    "wrong":
    "う～ん、それじゃなかったような。まあいいや。",
    "choice":[
    "Learning Environment for TUS",
    "Let's Enjoy for TUS",
    "Long Term Evolution for TUS",
    "Let US!"
    ]
},
{
    "start":
    "神楽坂キャンパスってちょっと学部詰め込みすぎだよな、立地は最高だけどさ。しかも今度神楽に移ってくる学部があるっていうじゃん。知ってる？",
    "question":"今年度から久喜キャンパスから神楽坂に移動してきた学部はどれでしょう？",
    "correct":
    "そう、経営学部。他学科でもとれる授業とかあるのかな。",
    "wrong":
    "残念、不正解。それじゃないよ。",
    "choice":[
    "経営学部",
    "理学部",
    "文学部",
    "工学部"
    ]
},
{
    "start":
    "神楽坂キャンパス、都心に居並ぶビル群が大学だなんてちょっと面白いよな。上層階からは東京を遠くまで見渡せるし。中でも一番見晴らしがいいのはどこだか知ってるかな？",
    "question":"神楽坂キャンパスの建物のうち、最も高いのはどれでしょう？",
    "correct":
    "正解、1号館。屋上でサッカーやりたいけど、ダメなんだよな～・・・",
    "wrong":
    "いや、そこじゃなかったような。屋上でサッカーやりたいけど、ダメなんだよな～・・・",
    "choice":[
    "1号館",
    "2号館",
    "8号館",
    "3号館"
    ]
},
{
    "start":
    "５号館には行ってみたかな？ここからちょっと歩いたところにあるんだけど、特別な施設があるんだ。何だと思う？",
    "question":"神楽坂キャンパス５号館の地下３階には何があるでしょう？",
    "correct":
    "正解！体育館のそばにはトレーニングルームもある。結構いろいろなマシンが揃っているから、興味があったら使ってみるといいよ。",
    "wrong":
    "残念、不正解。バスケとか好きなら行く機会があるかもね。",
    "choice":[
    "体育館",
    "図書館",
    "会議室",
    "研究室"
    ]
}]}
